<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://cheft.github.io/tenthart</id>
    <title>第十艺术</title>
    <updated>2021-07-06T08:28:09.126Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://cheft.github.io/tenthart"/>
    <link rel="self" href="https://cheft.github.io/tenthart/atom.xml"/>
    <subtitle>第十艺术</subtitle>
    <logo>https://cheft.github.io/tenthart/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://cheft.github.io/tenthart/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 第十艺术</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://cheft.github.io/tenthart/hello-gridea/</id>
        <link href="https://cheft.github.io/tenthart/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高中时期说刘备]]></title>
        <id>https://cheft.github.io/tenthart/4tkbgzGyX/</id>
        <link href="https://cheft.github.io/tenthart/4tkbgzGyX/">
        </link>
        <updated>2009-02-14T05:56:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>刘备，字玄德，在众人眼中，刘备从编草鞋到当上蜀汉的皇帝好像是志在必得的，因为他是汉室宗亲，这皇帝不他当谁当啊！在我看来，这刘备可说得上是三国中脸皮最厚，运气最好的一位了。从一开场就同张飞关羽说他是汉室宗亲，一路走来，凡是遇见的人哪个不晓他是中山靖王刘胜之后，汉景帝阁下玄孙啊，他不腻恐怕关张都腻了吧，只是不愿破坏大哥的美梦罢了，没办法，也说惯了，一说出刘备二字，下面的话就不知不觉的脱口而出了，哎，也不怕别人笑掉大牙，说了这么多遍完全没有觉得不好意思。我常常在想哪天我也有像他这么好的运气就好了，白手起家还当了皇上，他又没有像比尔盖次那般的努力，也没有袁绍四世三公的家境，完全靠得是他那张嘴吃饭。 ­</p>
<p>为什么他能有那么多的虎将呢！原因就是他有仁慈之心，还有他那爱将之心，可是谁不是最爱自已了，他平日口口声声说要和关张两位兄弟同生共死，可到了关键时刻他比谁跑得都快。当年曹操从徐州发兵攻打刘备，刘备叫张飞打前锋，自已却在背后，等败仗时刘备早已从北逃走投了袁绍。害了关羽里外不是人，自杀嘛又对不起刘备，因为他的老婆全都在这，关羽必须照顾，投降嘛又怕留下万世骂名，还好作者想了这个降汉不降不降曹的妙计，这才使行关羽好做人。还有一件事不知大家有没有留意，就是刘备依刘表时，得罪蔡夫人，于是蔡夫人摆下鸿门宴邀请刘备，当时由赵云当保镖，刘备正吃得起兴时，有个叫伊籍的人向他使眼色，刘备会意后，马上借口上侧所，然后从后门骑马逃走了。哇！当时可害苦了我们子龙啊，子龙为了找他，到处乱闯杀人差点送了命。刘备啊刘备，你怎么平时说的和做的不一样了。 ­</p>
<p>还有一件事，电影里也经常以这个事件为内容，就是刘玄德携民渡江，我在想他为什么要这样做，难道是衬托他的爱民之心吗，也不知道他是不是蠢蛋，还是故意用十万生灵的牺牲让他的手下门恨死曹操，好永远替他卖命。其实大家都清楚这十万生灵根本就是刘备害死的，刘备当时有什么能力来保护这些人了，那他为什么要发命令叫这些人跟着他吗。要明白曹操要杀的是刘备，而不是这么百姓，这就是刘备的聪明之处吧，他可能是要用这些人来做挡箭牌，好了，最后弄得兵死将伤，十万生灵都变成鬼魂。刘备还假装因此内疚还要拔剑自刎，当时是多么感人的场面啊，唬得别人一愣一愣的。如果刘备真的想死的话，他就应该找曹操决战，以替这些死的人报仇，其实他比曹操还要奸。不过这场仗倒是有利于子龙和张飞，因为他俩就是靠这仗扬名的。 ­</p>
<p>刘备表面上很正直的样子，但在他不知道投靠过多少人，公孙赞，曹操，袁绍，刘表，孙权等等，无论是敌对还是友好的他都投，我也不知道收留他的这些人为什么会这么做，是冲着他刘皇叔身份，还是欣赏他的人品，也或许想挖身边的猛将，这个也无从讨论。总之他很走运，要到现在的社会买彩票不一下就发了。 ­</p>
<p>不说别的，刘备从一开始就做着当皇帝的梦，不然他为什么总拿汉室宗亲来说了，还有一点可以证明，就是他的两个儿子，一个叫刘封，一个叫刘禅，封禅封禅，不正是想当皇帝吗。他不是说刘璋是他同宗吗，到最后还不是被他灭了，嘴上虽说有些不愿意，但却看得出他的野心，不然为什么他取了西川而不还荆州。不过有一点我还是看好他的，他还是想给人民带来安定的生活，他的经历和汉高祖很相似，都是从贫民到当皇帝，但结局就不一样了，也许存在很多因素吧，这些就难分析了。­</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高中时期说吕布]]></title>
        <id>https://cheft.github.io/tenthart/2OcZkrDV-/</id>
        <link href="https://cheft.github.io/tenthart/2OcZkrDV-/">
        </link>
        <updated>2008-11-23T12:28:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>吕布，字奉先。吕布，恐怕大家都不陌生，就因为他一个特点，无敌状态。吕布此人，在三国演义中，把他描写的那么丑陋，贪财，好色，卑鄙，基本上缺点他都占了，但世界可能也是公平的，他也有个在当时最有利的优点，就是武力高，基本上他属于无敌状态在战场上。基实在三国志中，他并非像演义中说的这般，而是个好打抱不平的小英雄，常常替官吏抓坏人，也算得上是除恶扬善了。 ­</p>
<p>他可称得上是三国中最强一将了，没人敢跟他匹敌，曾经十八路诸侯在他眼里如同草芥，刘关张三位猛将他也没放在眼里，但他有个命的弱点，就是多情，他一生就毁在这上面，当时曹操打到他家门口了，他还在家护着老婆，所以劝劝各位女同志们，嫁人当如吕奉先。但是可别当吕布的爹啊，当过他爹的人几乎都没好下场，亲爹在他很小时就病死了，而他义父丁原也被他杀害，原因是吕布看中了一匹马，不过这可是一匹好马哦，丁原可能到死也不知道原因吧。不过董卓要比他值，起码品尝过吕布的相好貂蝉，所谓牡丹花下死，做鬼也风流，再怎么说貂蝉也是三国中第一美女，说什么也值哦。 ­</p>
<p>吕布也不是完全没有头脑的人，当年曹操派人来攻打刘备，吕布出面解决，辕门射戟，恐怕大家都知道吧，就是他要将箭射入他那把方天画戟的小口中，然后曹操手下的人方肯罢休，当时刘关张可是替他捏了一把汗啦，这怎么可能办到了，那口那么小，而箭又隔那么远，根本无法办到吗？这不是存心要挑起战争吗？吕布他也不是傻瓜，他如果没有十足的把握，他会夸这个海口吗？结果，在箭离弦的那一刻大家惊呆了，箭如闪电般的速度穿过去了，因为替刘备化险了一次危机，可是刘关张却没有半点的谢意，吕布心想也算了，这也不是什么大不了的事，也就没放在心上。­</p>
<p>吕布有一点值得男同志学习，就是专情，只不过他这个专情，就做得有点过了，他看中貂蝉，而貂蝉心中肯定也有他，只是貂蝉为了完成王允交给他的任务他不得不那么做，你想啊，吕布这样一位大英，试问那个女人不喜欢啊，吕布痛恨董卓抢了他的最爱，他不管一切也要得到貂蝉，就在这时他痛下杀手，也好，他也算是替天下除了一次大害。可是他原来义父丁原确确实实死得太不值了，他的价格在那时还比不上宝马。义父到处可认，但赤兔马去只有一匹哦。­</p>
<p>最终来说一下吕布之死吧，也许有很多人还不知道呢，这么厉害的角色怎么会死了，谁能杀他啊！天下只有一个人能杀他，那便是曹操， 为什么这么说了，因为曹操当时是最有谋的人，所谓不能力敌，可以智取，也怪吕布他自己不听信谋士陈宫的话，太顾自己家人了，为了能让家人安全，他不愿离开，结果最终被曹操给绑了，哎，没办法，吕布大战三天三夜终究要睡觉吧，结果就是这一下时间就.....在死的时候还念念不忘貂蝉，交代曹操好好照看，曹操欣然答应，说她如果能能服侍我，我必然不会亏待她。吕布也没有什么忧虑了，就引刀成一快。曹操哪敢把貂蝉留在身边哦，他也怕人家笑她啊！便想把她送给关羽，关羽哪里肯要，提刀一斩就将貂蝉斩成两半，身旁的张飞可是急在心里哦，可能也没办法啊，哥哥做的决定，自己也不敢违抗哦！­</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高中时期说赵云]]></title>
        <id>https://cheft.github.io/tenthart/Fo0CQL8YG/</id>
        <link href="https://cheft.github.io/tenthart/Fo0CQL8YG/">
        </link>
        <updated>2008-10-29T04:06:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>赵云，字子龙，无论看没看过《三国演义》的人恐怕都了解他吧，今年电影《见龙解甲》一上映，可以说大家对赵子龙的生平事迹都已熟悉了，刘德华主演的赵云让人看了触目惊心，我当时看了非常激动，因为三国中的人物我最喜欢的就是他了，他几乎集所有男人优点于一身，真算得上是一个完美型男，白枪银铠，坐下白龙马，真是所有女生心目中的白马王子啊！其实也是，人长得帅，人品又好，面且武功又好，如果我是三国的作者的话，我一定要拿赵云当主角。赵云十五岁就出来打仗，为什么会有这么高的武功了，大家可能还不知道吧，其实三国中的仙人左慈就是他的师傅，左慈从小就教他精湛的武艺，还给了他一把神器，就是豪龙望月枪。 ­</p>
<p>我是真的对赵云佩服得五体投地，一出场就打败袁绍手下猛将文丑，然后单骑冲入袁绍营中，如入无人之境，亏得袁绍拥必死之心使其将士拼命护主才逃过大劫。之后他于刘备相见，一见如故，用一见钟情来形容也不为过啊，只恨先投身公孙赞，没法再跟刘备啊。当时我就觉得这个赵云不值啊，为什么呢？不为别的，可惜他为什么不早点出山见刘备了，这样他就成三国中的主要角色了，不会只是一个配角了，你想想啊，凡跟那个刘备有关联的人，比如关羽，张飞，诸葛亮，不都是三国中的主要角色吗，只因他一身侍过二主啊，古人最忌这个了的，那有人就要问，关羽也侍过曹操啊，为什么他能成为三国中的主角啊，呃，这就是作者的本事了，他可能是偏爱关羽吧，所以替他想了个法子，说是降汉不降曹，这不就保住了关羽的名节了吗。在我看来，赵子龙当属三国中的第一英雄，无论人品还是武功，他都要比关张高一筹，当然要说武功，可能吕布要胜他一筹，不过也不能完全断定，毕竟他们两没比过，甚至连面没照过。但有一点我敢确定，关张赵三人中，要论力气恐怕当属张飞最大，要论武艺当然是赵云第一，那勇和谋就不必说了，曹操也夸奖过赵云是一个有勇有谋的猛将，诸葛亮也有言子龙一身都是胆也。 ­</p>
<p>赵云好像从来就没有犯过错误，我甚至觉得他就像神一样，也只有他一路走来是一帆风顺的，那么他死了之后为什么不能被封为神了，也许是作者不知不觉就把他写的这么好，到最后才发觉，所以把子龙的后人写得很菜，打战都不会，只能守城门，不像关张的儿子一样，能当北伐的先锋。 ­</p>
<p>现在就来说说赵云的功绩吧，蜀国中的人物，文官的功绩要属军师孔明了，但武将的功劳有谁比子龙的多，光是他长板坡单骑救主恐怕就没人能比了，他救过刘备不下三次，每次刘备或孔明到哪办事，都是他当保镖，子龙可畏是尽心尽责，现在的黑社会老大总是拜关羽来求保佑，倒还不如拜拜赵云让自已的手下像他一样猛还实际一点。说起打战，没有人不知子龙是个常胜将军，不过他还有个特别响亮的名字，就是常山赵子龙，这句话一出，敌人已经吓得不敢应战，胜利自然属于子龙的，当然这也需要真本事，万一碰到猛敌，必然会有一场苦战，当年赵云战文丑战了三十个回合才打跑了文丑，文丑且不知道赵云也没多大气力，因为毕竟他那时还只是一少年。 ­</p>
<p>赵云这一生混得太差了，虽弄了个蜀国五虎将之一的名衔，但官职都比其他四将都要低，到最后比魏延的官还要低，当了个中护军，征南将军，永昌亭侯什么的，为什么呢？原因很简单，就是为人太正直了，不懂得拍刘备的马屁，说话又直来直支，不懂得拐弯抹角。总是在刘备的面前指他的老婆穿得太露了，刘备其实早就看不顺眼，只是他功高盖主，不好批评他，于是刘备就串通诸葛亮不要给他太大的官以示惩戒。哎，可怜子龙还蒙在鼓里了，一心为刘备出力，从无怨言，不过上天还是有眼的，好人有好报嘛，他是五虎将最后一个死的，其实他是病死的，在电影《见龙解甲》中说他是北伐时战死的，其实是衬托出他的英勇事迹，总之子龙这个人我非常祟拜，我觉我们高中生也要有他这样的人品，以后才有广大的前途，学别人拍马屁总不能混一生吧。 ­</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>